天文台長: 係時侯掛8號了！

星期一: 山竹在太平洋西岸形成，台灣和菲律賓等東南亞國家密切注視山竹動向。香港市民正常返工。天文台長在Pantry沖咖啡，準備未來一星期的工作

星期二: 山竹被定為10級颱風，等同美國西岸颶風級數，台灣和菲律賓等東南亞國家擔心山竹會引起巨浪，令近岸地區嚴重水浸。香港市民正常返工。天文台長在赤柱碼頭釣魚，享受風和日麗的夏天

星期三: 山竹被指為歷來最強颶風，風眼比起天鴿更加圓潤，台灣和菲律賓等東南亞國家呼籲近岸居民疏散，避免造成巨大傷亡。香港市民正常返工。天文台長在高爾夫球埸打Golf, 嘅嘆百里嘉都要掛3號風球

星期四: 颱風山竹被定為20級颱風，風速可以吹郁成個地球，台灣和菲律賓等東南亞國家居民準備放棄家園，去更高的地方避難。香港市民正常返工。天文台長在赤柱海灘曬日光浴

星期五: 颱風山竹殺到，椰樹吹到90度角！台灣和菲律賓等東南亞國家居民爭相趕到機埸，乘搭最後一班機。香港市民正常返工。天文台長在八里公路遊車河

星期六: 颱風山竹吹到台灣幾乎陸沉，菲律賓等東南亞國家過半數小島沉沒，只有往山區往最高處走的居民幸免於難。香港市民返完半晝工後，準備買膠紙和食物，準備真正的颱風來臨。天文台長在獨立屋有蓋天台，同屋企人BBQ渡過週末。

星期日: 颱風山竹掠過香港，李氏力埸全關，海怡半島巨浪沖到十樓，杏衣村停車埸淹沒，新樓豪宅窗戶爆破，沙發飯枱等家具被吹出窗外，亞古捷斯吹落地球，阿叻爆粗，馬浚偉出黎游泳。天文台長: "係時侯掛8號了！”並在家whatsapp下屬星期一返工前必須除下所有風球

Over左

做多咗

閱

杏花邨
唔係杏衣村

不安 警已報

一次就好笑

太長啦
建議巴打參考返暴雨警告嗰個改編
簡而精先係重點

負皮係俾支那話"沙發"

欣賞樓主創意，有圖配合更好！

嗒嗒嗒，英國人擔起雨遮、著上雨褸；香港人正在趕緊上班上學。

微微細雨，法國人捧著長麵包回家享用；香港人在巴士站打開預報到站應用程式看廣告，等待一百次一分鐘的下一班車。

雨開始稠密，日本人在便利店等雨勢暫緩；香港人在地鐵中觀看鐘乳石洞。

雨量達到五十毫米，韓國人開始被雨滴化了妝容；香港人開始拿起雨遮。

雨量達到一百毫米，巴西人開始做好防水設備；香港人打開天文台應用程式查看天氣狀況。

雨量達五百毫米，南非開始水浸，動物相繼移往高處；香港人在划船上班。

雨量已達八百毫米，中國大部分地方開始淹沒；香港人爭先恐後搶搭潛艇上班，司機說要徵收附加費。
雨勢達一千毫米以上，埃及變成海灘；香港人在慶幸可以親眼目睹尼亞加拉大瀑布。

雨勢未有停止，地球廣泛地區已沉沒；馬浚偉開始游泳，香港人於下班時仿效。

天文台台長：「啊，是時候黃雨了！」